點解香港智能身份證，仲係用dd-mm-yyyy

已經進入全球化和電腦化年代了，仲有人用些咁亂的日期格式。英式的 dd-mm-yyyy 好容易同美式的 mm-dd-yyyy 搞亂。

點解到21世紀，仲有人用dd-mm-yyyy的寫法？

一係就轉用國際式寫法的寫法，即係 yyyy-mm-dd。日本、台灣、國內、南韓都用晒 yyyy-mm-dd。香港、美國、英國仲用埋晒些令人混淆的日期格式 。

iso 8601 建議用yyyy-mm-dd作日期格式。香港入境處都仲咁落後，唔跟國際格式？

跟國內

格式唔同都叫落後？
咁全世界都講英文，你點解唔講英文咁落後

大陸一向都係年/月/日

樓主真他媽的傻逼

美式同英式寫法真係會混淆
點解有一種清楚易明既格式唔用

國內 咩國啊 我唔撚知邊到係國內喎

係易混淆的日期格式先落後。
有時見到美國網頁寫 4/11/2017，真係係諗一段時間，先get到係2017年4月11日，而唔係2017年11月4日。

點解唔用國際化的格式？冇混亂。

樓主未出過國？
身份證只係香港用
係外國係用護照<<<<<<<

國際iso組織，話建議用年月日，方便電腦做sorting，佢話係用 japanese format，唔係chinese format。

用國際日期格式，點到好過用些令人混淆的日期格式。

講中文唔會混淆，外國人只會聽唔明，唔會造成信息混亂。但唔好的日期格式會造成信息混亂。

驗腦啦

寫program成日見到d新手programmer搞到個program出現好多bugs and error。其中一樣常見的係佢地用左 dd mm yyyy做database記錄，電腦有時錯誤翻譯左做 mm dd yyyy，搞到亂晒。有些仲差，寫yy-mm-dd，例如2018年1月12日，寫做18-01-12，分分鐘當左係12年1月18日，完全唔知佢發生咩事。

寫 yyyy-mm-dd 實無死。

Agree
睇日期睇到眼都突
都唔知邊兩知字係月份，邊兩隻字係日子

一係就直接用 dd mmm yyyy
例如 3 Jan 2018
3-1-2018，點知你講緊2018年1月3日，定2018年3月1日

agger，dd mm兩個都細過12真係要估估下

藍色嘅地方採用dd-mm-yyyy
有咁多國家都用，點解要多數服從少數？

連登仔真係盲反。
國際日期格式，只要因為同支那扯上關係，都唔肯用。

避免混亂。
方便電腦處理。（sorting purpose）

世界只美國月日年咁on 9

美國係電腦界leader
美國佬又搞亂左世界的日期格式
所以要用yyyy-mm-dd 黎搞返正

肩系傻逼

點search到
咁勁

食屎啦支那狗

其實mm-dd-yyyy都有可取之處
因為填日期正常都係諗左月份先再諗邊一日
最後先寫年份

你寫地址係諗街名先定國家先？

學日本
yyyymmdd
時間就24時間制
成串寫yyyymmddhhmm都唔會亂
一條string過擺落電腦program度又易拆
完全唔明其他國家d人有冇數學同logic
到左21世紀仲搞唔掂年月日同am pm

你打電話比人係諗頭幾個number先定後面幾個number先？

Cyan - DMY
Yellow - YMD
Magenta - MDY
Red - DMY, MDY
Green - DMY, YMD

寫code用開RFC3339, google calendar 都係呢個格式

街名

你都識講，number有分頭尾

地址唔同，英文同中文係調轉

點解唔機就人 要人就機？ 電腦整出嚟都係方便人架啫 要我方便番佢轉頭咁撚柒on9嘅嘢都講得出

你明唔明我up乜架?
譬如你條女問你呢年幾時得閒一齊去旅行
你梗係會諗左邊個月份先再揀入面既日子
mm-dd-yyyy個原意就係咁樣黎

文字唔會，睇唔同語言就會知佢開頭係街名定國家

數字就唔同，一堆數字係度又冇說明我鬼知佢月份行先定日子行先

ching 好波 正如我之前intern個老細同我講，d工具係幫你做野點解要你就件工具唔係工具就你

dd-MM-yyyy無乜問題，容易睇，Btw, MM係用大楷，因為mm係指緊minute

因為英國用dd-mm-yyyy

完

3 Jan 2018 講真呢個最清楚
美國又唔用SI unit 日期又咁創新 但係又係大國真係好麻煩

蒜尻數啦
根本好多文職日日用緊excel都唔識啲date format，求尻其見到中膽，出01/02/2018就算，佢哋理撚一月二定二月一，之後programme sort錯晒係programme 嘅錯
更何況一般人手機入日月年好清楚⋯
Date formatting 只係做programme 同統計果班 care…

咁你又明唔明你寫個日期出嚟冇人肯定到你講緊咩日子有幾咁麻煩？
你又有冇試過睇完都唔知人地寫緊咩日子？

睇上面張圖就知呢個世界上，兩種寫法都有好多人用，只要日子同月份都細過13，咁就冇法子一睇就分到日子月份，呢d習慣冇乜可能突然統一到，只要冇一個格式取代到另一個，呢兩種格式都係會令人疑惑或者混亂
要解決呢個問題，就要用另一種唔會令人混淆嘅格式，例如 10 Mar 2017, 19800304
如果只係因為自己習慣而去爭拗用ddmmyy ,mmddyy, 呢個只會沒完沒了

其實month用英文咪仲好 一定唔會亂 01feb,03

mm dd yyyy 好撚on9

4th of june

可能涉及密碼有關係
你覺得好難睇事實上係唔易畀人解密咁

屌 我只係澄清唔好乜都賴美國佬搞屎棍懶獨特
佢存在得,冇俾人淘汰 就有背後既優點啦

美國人係寫june 4th

冇錯，電腦只係工具，唔應該人就工具
但係好多software/system 都有得俾你set 你想用嘅format
例如：
時間可以用24小時制：1359，12小時制：1:59pm,
日期又係：dd-mm-yy, mm/dd/yyyy, dd mmm yyyy
工具可以配合唔同人嘅習慣，但工具一開始唔會知你用開d咩，咁就可能default左一種先，用家可以自己改設定，但係用家唔滿意default，唔代表係工具嘅錯，錯嘅只係個唔識改設定嘅用家